---
title: Taiwan Experience
date: 2017-06-25 23:32:49
tags:
---

剛結束半年在台大的交換,把經歷感受記錄一下

- 瘦了滿多的, 雖然每一餐食外食. 大概是因為我戒了三餐以外的零食吧
- 台灣人有一種為國家出力的想法. 這一點和香港人差很多. 很多時候聽分享/講助, 他們都會提到台灣遇上的困阻, 而他們的工作是如何推動台灣發展.
- 台灣人不太了解香港, 有人會覺得香港上不了facebook, youtube ....
- 學生自發性較高, 作業很多實作. 不會有與業界脫節的問題, 而且老師時不時找外面公司來, 給予學生很多機會. 不過我想應該是大學限定
- 除了讀書, 台大人還很會玩
- 台灣的植物都特別綠. 不知道是天氣氣候, 還是其他原因.
- 路很闊(某幾個縣市例外), 人少(跟香港比的話). 機車很多. 綠燈不代表沒有車了
- 很適合玩滑板, 很慶幸自己學會了
很喜歡台北的河濱, 早上的時候有迷人的花, 晚上有絕美的夜色. 適合散步思考
- 手搖飲,小食店, cafe很多.
- 很多技術講座,分享會. 如果香港也有就好了.
- 步調比香港慢, 其實是香港太快了吧
- 書店多, 很容易就找到想要的書
- 自由度是比香港高
- 沒有涼茶店 /_\
- 健身風氣比香港重一點, 其實也不是差太多啦
- 風景很美, 就是交通不方便
- 對夜市,老街都沒有興趣
- 很多廟
- 野貓,野狗很多
- 很少高樓
- 經常下雨
- 熱情
